---
stage: Manage
group: Optimize
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 效率分析 **(PREMIUM ALL)**

您可以使用效率分析来识别：

- 您的开发速度取决于合并请求合并所需的时间。
- 最耗时的合并请求和潜在原因。
- 合并时间最长或更改最多的作者、标记或里程碑。

使用效率分析来查看您的群组的以下合并请求统计信息：

- 合并请求创建和合并之间的时间量。
- 提交、评论和合并之间的时间量。
- 更改的复杂性，例如每次提交的代码行数和文件数。

要查看项目的合并请求数据，请使用[合并请求分析](../analytics/merge_request_analytics.md)。

## 查看效率分析

先决条件：

- 您必须至少具有该群组的报告者角色。

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **分析 > 效率**。
1. 可选。过滤结果：
   1. 从下拉列表中选择一个项目。
   1. 要按作者、里程碑或标记过滤结果，请选择 **过滤结果...** 并输入一个值。
   1. 要调整日期范围：
      - 在 **从** 字段中，选择开始日期。
      - 在 **到** 字段中，选择结束日期。

## 查看合并请求的时间指标

在效率分析中使用以下图表来查看合并请求的速度：

- **合并时间**：合并请求在创建后合并所需的天数。
- **趋势线**：在特定时间段内合并的合并请求数。

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **分析 > 效率**。

要过滤时间指标：

1. 要过滤 **趋势线** 图表，请在 **合并时间** 图表中选择一列。
1. 要查看特定的合并请求，请在图表下方的 **列表** 中选择一个合并请求。

## 查看提交统计信息

要查看您的群组的提交统计信息：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **分析 > 效率**。
1. 在 **趋势线** 散点图下，查看提交统计信息：
    - 左侧的直方图显示提交、评论和合并之间的小时数。
    - 右侧的直方图显示了每个合并请求的提交和更改的数量。

要过滤提交统计信息：

1. 要查看不同类型的提交数据，请选择每个直方图旁边的下拉列表。
1. 要查看特定的合并请求，请在图表下方的**列表**中选择一个合并请求。
